<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uniprev | Funerária</title>
	<atom:link href="http://blog.uniprev.com.br/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://blog.uniprev.com.br</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 18:53:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.2</generator>

<image>
	<url>http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/04/cropped-logo-uniprev-c11-2-32x32.png</url>
	<title>Uniprev | Funerária</title>
	<link>http://blog.uniprev.com.br</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ORTODONTIA – CONHEÇA SUAS ETAPAS E IMPORTÂNCIAS</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/07/14/ortodontia-conheca-suas-etapas-e-importancias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 18:53:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=230</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ter a autoestima em dia é uma prioridade e o seu sorriso com toda certeza consegue ajudar nessa tarefa. Na era das mídias sociais, das selfies e stories, a preocupação com a nossa aparência tornou-se ainda maior e a busca por um sorriso perfeito virou um dos grandes focos da população. Além das opções de [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/07/14/ortodontia-conheca-suas-etapas-e-importancias/">ORTODONTIA – CONHEÇA SUAS ETAPAS E IMPORTÂNCIAS</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ter a autoestima em dia é uma prioridade e o seu sorriso com toda certeza consegue ajudar nessa tarefa. Na era das mídias sociais, das <em>selfies</em> e <em>stories</em>, a preocupação com a nossa aparência tornou-se ainda maior e a busca por um sorriso perfeito virou um dos grandes focos da população.</p>
<p>Além das opções de procedimentos estéticos para corpo, pele e cabelo, a odontologia também tem sido procurada em busca de um belo sorriso. Para isso lançamos mão de diversos tipos de tratamentos para alcance desse tal sorriso e temos dentre um deles a Ortodontia.</p>
<p>Iremos discutir um pouco sobre a Ortodontia corretiva, mais usada em pacientes com dentadura permanente. Porém vale ressaltar que quanto mais precoce acontecer a intervenção ortodôntica, melhor o resultado futuro, por isso o acompanhamento com o profissional desde cedo é de extrema importância.</p>
<p>Já se foi o tempo em que os tratamentos ortodônticos eram extremamente demorados. A realidade é que os avanços na área odontológica colocaram um fim nos tratamentos “a perder de vista”, e atualmente é possível conseguir resultados excelentes em menos tempo, de forma prática e indolor. Porém, o resultado depende de uma série de fatores que inclui a colaboração do paciente, a experiência profissional do dentista e, principalmente, o cumprimento de todas as etapas do tratamento ortodôntico. <img class=" wp-image-232 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.54.19-300x200.png" alt="" width="448" height="288" /></p>
<p>Pular etapas pode comprometer seriamente o sucesso do tratamento e prejudicar não apenas a estética do paciente, mas também sua saúde bucal. Além disso, muitas vezes a previsão de duração do tratamento pode se estender devido a imprevistos, como a necessidade de extração, cirurgia ou surgimento de problemas decorrentes da má higiene do paciente.</p>
<p>Todo tratamento ortodôntico começa com a primeira consulta ao ortodontista, mas o diagnóstico vai muito além do exame clínico inicial. Normalmente, essa etapa envolve a avaliação criteriosa do paciente e a solicitação de exames complementares para identificar o problema e criar um plano de ação para o tratamento.</p>
<p>Após o diagnóstico, apresentação das opções de planejamento ao paciente e escolha do plano de tratamento ideal, inicia-se a fase da instalação do aparelho. A colocação do aparelho representa o início do tratamento propriamente dito. Cada tipo de aparelho é colocado de uma maneira diferente, mas a partir desse momento os dentes já começam a se movimentar, promovendo a correção do problema. Durante o tratamento, é importante manter uma higiene impecável, prevenindo cáries e outras doenças que prejudicam a saúde bucal.</p>
<p><img class=" wp-image-233 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.53.55-300x200.png" alt="" width="434" height="289" srcset="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.53.55-300x200.png 300w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.53.55-1024x684.png 1024w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.53.55-768x513.png 768w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.53.55-1536x1026.png 1536w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/07/Captura-de-Tela-2020-07-14-às-15.53.55.png 1611w" sizes="(max-width: 434px) 100vw, 434px" />Com a instalação do aparelho, inicia-se a fase de alinhamento e nivelamento dos dentes. É uma das principais etapas do tratamento ortodôntico, visto que os dentes devem estar nivelados e alinhados para que a movimentação seja eficaz. Por isso, a primeira correção normalmente é feita com fios leves e finos, que promovem giros para que os dentes se alinhem na posição correta. Em alguns casos, pode ser indicada a extração de algum dente, mas para a maioria das pessoas o alinhamento ocorre naturalmente, sem maiores problemas.</p>
<p>Com dentes alinhados e nivelados, passa-se então para a correção do problema. Fios de aço, mais grossos que os utilizados na etapa anterior e combinados com elásticos, são responsáveis por promover a movimentação dos dentes para fechamento de espaços, ajuste de desvios, fechamento de mordidas abertas ou qualquer objetivo definido inicialmente. Essa é uma das etapas do tratamento ortodôntico mais demoradas, mas, após algum tempo, já é possível observar resultados promissores, isso quando temos a colaboração do paciente.</p>
<p>Quando os dentes se aproximam da posição correta, é chegada a hora da finalização, que pode exigir o uso de elásticos verticais, dobra nos arcos ou instalação de acessórios e novos <em>brackets</em>, as “pecinhas” do aparelho. Ainda que o paciente se sinta satisfeito com seu sorriso, apressar essa etapa pode colocar a perder todo o sucesso do tratamento. A fase final é a mais trabalhosa para o profissional e requer colaboração e paciência do paciente.</p>
<p>Depois da remoção do aparelho ortodôntico, o tratamento ainda não terminou! Os primeiros meses são considerados uma fase de adaptação dos dentes às novas posições, e o ortodontista pode indicar a colocação de contenções fixas ou removíveis para aumentar a estabilidade da arcada. As consultas podem ser mais espaçadas, mas são essenciais para o acompanhamento do caso.</p>
<p>Nem sempre é possível estimar a duração de cada uma das etapas do tratamento ortodôntico: cada organismo reage de uma maneira diferente, e por isso cada paciente tem sua própria necessidade de tempo para que o problema seja corrigido de forma eficiente e duradoura. De qualquer maneira, passar por todas essas etapas é fundamental para obter os melhores resultados.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dr. Thiago Ramirez de Oliveira</p>
<p>CROSP 111.661</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/07/14/ortodontia-conheca-suas-etapas-e-importancias/">ORTODONTIA – CONHEÇA SUAS ETAPAS E IMPORTÂNCIAS</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAIBA COMO FUNCIONA O CLAREAMENTO DENTAL</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/06/23/saiba-como-funciona-o-clareamento-dental/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 12:47:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=219</guid>

					<description><![CDATA[<p>Clareamento dental é um procedimento estético que deve ser realizado sob supervisão do cirurgião dentista, para que seja realizado de forma segura sem trazer prejuízos a saúde oral e sistêmica do paciente. Esse tratamento é dividido entre clareamento de dentes vitais, que são os mais procurados no consultório e de dentes não vitais, dentes que [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/06/23/saiba-como-funciona-o-clareamento-dental/">SAIBA COMO FUNCIONA O CLAREAMENTO DENTAL</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Clareamento dental é um procedimento estético que deve ser realizado sob supervisão do cirurgião dentista, para que seja realizado de forma segura sem trazer prejuízos a saúde oral e sistêmica do paciente.</p>
<p>Esse tratamento é dividido entre clareamento de dentes vitais, que são os mais procurados no consultório e de dentes não vitais, dentes que receberam tratamento endodôntico.</p>
<p>Neste artigo nos atentaremos ao procedimento para clarear dentes vitais, no qual são clareados todos os elementos da linha do sorriso.</p>
<p><img class="wp-image-223 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1000963304-300x200.jpg" alt="" width="414" height="277" srcset="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1000963304-300x200.jpg 300w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1000963304-1024x683.jpg 1024w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1000963304-768x512.jpg 768w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1000963304-1536x1024.jpg 1536w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1000963304-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 414px) 100vw, 414px" /></p>
<p>O tipo de clareamento a ser usado vai depender de cada caso e será decidido pelo cirurgião-dentista em conjunto com seu paciente, sendo que poderão ser propostos os seguintes tratamentos:</p>
<p>_ Clareamento com moldeiras: São confeccionadas moldeiras sob medida para o paciente em questão, o clareador será aplicado nesses dispositivos e levados em posição, sendo mantidos por algumas horas (a depender do tipo e concentração do clareador). Sendo que esse tratamento se estende em torno de 4 semanas, com uso diário do clareador. Em casos de maior sensibilidade inicial, esse pode ser a primeira opção, já que apresenta a possibilidade de uso de concentrações menores do agente clareador devido ao maior tempo de exposição ao principio ativo. Normalmente, o profissional irá acompanhar semanalmente o efeito do tratamento e as necessidades de alteração de concentração do produto, assim como a associação de agentes dessensibilizantes.</p>
<p>_ Clareamento em consultório: Clareamento realizado exclusivamente no consultório odontológico. São necessárias em torno de 3 sessões para efeitos satisfatórios, porém por utilizar concentrações muito elevadas do principio ativo pode trazer maior desconforto com sensibilidade trans (durante o procedimento) e pós operatória (aquela que se estende após encerramento da sessão) maior.</p>
<p>_Clareamento misto: É uma associação dos dois anteriores, onde são realizadas menor número de sessões no consultório, assim como menor número de dias de uso da moldeira em casa.</p>
<p><img class="wp-image-221 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-1147579303-300x200.jpg" alt="" width="422" height="250" /></p>
<p>O paciente que busca o tratamento clareador deve ter em mente que o mesmo será efetivo sobre superfícies dentais hígidas. Regiões que apresentam restaurações anteriores, tratamentos protéticos e alterações relacionadas aos canais radiculares não sofrerão alterações de coloração. De forma que ao final do clareamento podem ser necessárias substituições desses trabalhos anteriores.</p>
<p>Outro ponto relevante é que o efeito clareador assim como a manutenção de seu efeito é um fator intrínseco de cada indivíduo, de forma que é impossível ao profissional afirmar qual o grau de clareamento será alcançado com o procedimento, assim como a durabilidade do mesmo. Como o escurecimento de nossos dentes está ligado ao nosso envelhecimento, sendo, portanto, fisiológico, sabemos que um ano após a finalização do procedimento ele já não estará mais tão claro quanto antes, porém na maioria dos casos, ainda não estará tão escuro quanto a cor inicial ao procedimento.</p>
<p>Para finalizar, lembramos que durante o tratamento é recomendado que se evite alimentos ácidos, pois podem aumentar a sensibilidade dental e alimentos de coloração escura (ex: chocolate, molho de tomate, beterraba, suco de uva, café, coca-cola, etc.) pois podem manchar superficialmente os dentes, dando a impressão de que o clareamento não está sendo eficaz.</p>
<p>Dra. Vanessa R. Vieira</p>
<p>CROSP 88187</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/06/23/saiba-como-funciona-o-clareamento-dental/">SAIBA COMO FUNCIONA O CLAREAMENTO DENTAL</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CÂNCER DE MAMA – FATORES DE RISCO E PREVENÇÃO</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/06/17/cancer-de-mama-fatores-de-risco-e-prevencao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 13:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=207</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nos dias atuais, o perfil epidemiológico do brasileiro tem mudado de infecto-parasitário para um quadro crônico degenerativo, isso devido a mudanças no estilo de vida e melhores condições sanitárias. O câncer se destaca sendo uma patologia de preocupação mundial, ocupando a segunda posição dentre as causas de morte, ficando atrás somente das doenças cardiovasculares. O [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/06/17/cancer-de-mama-fatores-de-risco-e-prevencao/">CÂNCER DE MAMA – FATORES DE RISCO E PREVENÇÃO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Nos dias atuais, o perfil epidemiológico do brasileiro tem mudado de infecto-parasitário para um quadro crônico degenerativo, isso devido a mudanças no estilo de vida e melhores condições sanitárias. O câncer se destaca sendo uma patologia de preocupação mundial, ocupando a segunda posição dentre as causas de morte, ficando atrás somente das doenças cardiovasculares. O câncer com maior incidência entre os dois sexos é o de pele, seguido do de mama em mulheres e de próstata em homens. Ainda que pouco discutido, o câncer mama masculino também existe, porém não entra nas estatísticas por representar apenas 1% dos casos, ou seja, a cada 100 mulheres diagnosticadas com o câncer de mama há 1 homem com o mesmo diagnóstico. Embora o câncer de mama em ambos os sexos tem um bom prognóstico, a taxa de mortalidade, principalmente em mulheres, ainda é alta no Brasil.</p>
<p>Os principais fatores que são considerados de risco para o desenvolvimento do câncer de mama feminino estão relacionados à idade avançada (por volta dos 50 anos), características reprodutivas, histórico familiar, hábitos de vida e influências do ambiente. A patologia é estrógeno dependente, portanto mulheres com menarca precoce (por volta dos 11 anos), menopausa tardia (55 anos ou mais), primeira gestação após os 30 anos e nuliparidade (não teve gravidez). Enquanto os principais fatores que são considerados de risco para o desenvolvimento de câncer de mama masculino estão relacionados a fatores genéticos, histórico familiar, fatores ambientais como a exposição a gasolina e confecção de cigarros, uso de hormônios estrogênio e a obesidade. Há ainda fatores que levam o aumento da incidência em casos de cirrose hepática e anormalidades testicular. A idade média para o surgimento do câncer de mama masculino é de 68 a 71 anos.</p>
<p>Existem exames genéticos moleculares que podem ser usados como forma preventiva para a vigilância e redução do risco de surgimento do câncer de mama, mas são pouco utilizados no Brasil devido ao seu custo.</p>
<p><img class="wp-image-210 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-996271418-300x169.jpg" alt="" width="464" height="267" /></p>
<p>O diagnóstico precoce pode ser realizado pela mulher e homem por meio do autoexame, que pode ser deve ser realizado uma vez por mês. O método para mulheres é o mesmo que para os homens, sendo que nesse exame é possível sentir possíveis presenças de nódulos (caroços), edema com aspecto de casca de laranja, inversão anormal do mamilo, entre outros. Quando essas alterações são encontradas o paciente deve procurar um médico, o qual realizará o exame físico novamente e solicitará outros a fim de aprofundar a pesquisa da possível doença.</p>
<p>A mamografia é o primeiro exame solicitado para auxiliar no diagnóstico do câncer de mama, porém não é realizado em casos de câncer de mama masculino, o qual utiliza de outros métodos. O exame de mamografia é considerado o com melhor eficácia para detecção de alterações carcinogênicas benignas e malignas, sendo recomendada como rotina para mulheres acima de 40 anos, devendo ser realizada a cada dois anos no mínimo.</p>
<p>Pode ser solicitado ainda pelo médico um ultrassom mamário, mais comum para o diagnóstico de câncer de mama masculino. Porém o diagnóstico final é dado apenas com a biópsia do local suspeito e laudado como câncer, em ambos os sexos.</p>
<p>Para o diagnóstico do câncer de mama é realizado ainda a pesquisa do proto-oncogene HER2 ou HER2/neu, isso porque algumas mulheres apresentam essa proteína elevada, sendo um fator preocupante, uma vez que, esse leva a uma disseminação mais rápida do que os outros casos de câncer de mama. O exame para pesquisa da HER2 é realizada a partir de uma amostra de biópsia, podendo se aplicar os métodos de imunohistoquímica, Hidratação Fluorescente In Situ/FISH e o Hibridização Cromogênica In Situ/FISH, esses métodos têm finalidade de detectar do número de genes receptores da HER2 nas células cancerígenas, sendo a FISH utilizada para caráter confirmatório quando positivo.</p>
<p><img class="wp-image-209 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/Captura-de-Tela-2020-06-17-às-09.54.51-300x200.png" alt="" width="493" height="331" />Alguns marcadores tumorais também podem ser solicitados principalmente para monitoramento do tratamento do câncer de mama, sendo esses o CEA (antígeno carcinoembrionário) e o CA 15-3/CA 27.29, o qual são realizados por análise no sangue.</p>
<p>O câncer de mama tem o mês de outubro como o de preventivo para a doença, porém os cuidados devem ser feitos diariamente, realizando o auto exame e em casos de mudanças suspeitas consultando um médico ginecologista.</p>
<p>Daniela Dario Gouveia – formanda em biomedicina</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Saiba mais:</p>
<p><a href="https://www.inca.gov.br/numeros-de-cancer">https://www.inca.gov.br</a></p>
<p><a href="http://www.oncoguia.org.br/conteudo/marcadores-tumorais-especificos/4015/683/">http://www.oncoguia.org.br</a></p>
<p><a href="https://www.scielo.br/scielo.php?pid=S0034-71672011000600005&amp;script=sci_arttext">https://www.scielo.br/scielo.php?pid=S0034-</a><a href="https://www.scielo.br/scielo.php?pid=S0034-71672011000600005&amp;script=sci_arttext">71672011000600005&amp;script</a><a href="https://www.scielo.br/scielo.php?pid=S0034-71672011000600005&amp;script=sci_arttext">=sci_arttext</a></p>
<p><a href="https://www.accamargo.org.br/noticias/cancer-de-mama-em-homens-fique-atento">https://www.accamargo.org.br/noticias/cancer-de-mama-em-homens-fique-atento</a></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/06/17/cancer-de-mama-fatores-de-risco-e-prevencao/">CÂNCER DE MAMA – FATORES DE RISCO E PREVENÇÃO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CONTROLE DE QUALIDADE NO LABORATÓRIO CLÍNICO</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/06/03/controle-de-qualidade-no-laboratorio-clinico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 18:28:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=199</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Laboratório Uniprev Diagnósticos possui o selo de acreditação do DICQ desde junho de 2015 e neste período já passou com sucesso por quatorze auditorias da qualidade, entre internas e externas. Acompanhe neste artigo a importância de um processo de acreditação. Desde muito tempo percebe-se uma importante evolução no conceito de qualidade, especialmente diante das [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/06/03/controle-de-qualidade-no-laboratorio-clinico/">CONTROLE DE QUALIDADE NO LABORATÓRIO CLÍNICO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O Laboratório Uniprev Diagnósticos possui o selo de acreditação do DICQ desde junho de 2015 e neste período já passou com sucesso por quatorze auditorias da qualidade, entre internas e externas. Acompanhe neste artigo a importância de um processo de acreditação.</p>
<p>Desde muito tempo percebe-se uma importante evolução no conceito de qualidade, especialmente diante das exigências dos clientes e por consequência o melhorar continuamente, passou a ser meta e conduta de instituições e organizações, não sendo diferente em laboratórios clínicos.</p>
<p><img class="wp-image-202 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/iStock-627356202-300x200.jpg" alt="" width="384" height="259" /></p>
<p>O laboratório deve assegurar que os resultados reflitam de forma fiel e consistente, a situação clínica apresentada pelos pacientes, assegurando que não representem o resultado de alguma interferência no processo. A informação produzida deve satisfazer as necessidades de seus clientes e possibilitar a determinação e a realização correta do diagnóstico, tratamento e prognóstico das doenças.</p>
<p>A garantia da qualidade do laboratório é alcançada tendo-se total e absoluto controle sobre todas as etapas do processo, que compreende as fases pré-analítica, analítica e pós-analítica.</p>
<p>A gestão da qualidade abrange as ações utilizadas para produzir, dirigir e controlar essa qualidade, incluindo determinação de uma política e de objetivos da qualidade com o uso de indicadores e metas.</p>
<p>Todas as atividades no laboratório devem ser documentadas por meio de procedimentos operacionais padrão (POP) ou instruções de trabalho (IT), que devem sempre estar acessíveis aos funcionários envolvidos nas atividades.</p>
<p>Foram criados os programas de acreditação brasileiros, como por exemplo, o Programa de Acreditação de Laboratórios Clínicos (PALC) da Sociedade Brasileira de Patologia Clínica/Médica Laboratorial (SBPC/ML) e o Departamento de Inspeção e Credenciamento da Qualidade (DICQ) da Sociedade Brasileira de Análises Clínicas(SBAC), atendendo assim às necessidades de ampla e melhor avaliação dos laboratórios clínicos.</p>
<p><img class="wp-image-201 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/06/foto-02.06-300x300.jpg" alt="" width="474" height="462" /></p>
<p><strong>ACREDITAÇÃO</strong></p>
<p><strong> </strong>A Acreditação de um laboratório clínico é constituída por um conjunto de pontos que devem ser considerados em relação não apenas à segurança dos pacientes, mas também à capacidade técnica e correta utilização de aparelhos e produtos por parte dos profissionais da empresa.</p>
<p>A Acreditação engloba vários elementos para checagem, cobrando uma rastreabilidade eficaz dos procedimentos, servindo assim de grande auxilio para o dono do laboratório que deseja ter uma visão mais clara dos processos da empresa. É um processo voluntário de avaliação, sendo de extrema importância para que o gestor possa se orientar em relação aos procedimentos do laboratório, possuindo uma equipe que trabalha com eficiência e segurança, obtendo assim satisfação dos clientes ao apresentar um ambiente seguro e confiável para a realização de exames.</p>
<p>A implementação de programas de acreditação na rotina laboratorial fortalece o controle de processos e de pessoas. Isso possibilita criar ou mesmo melhorar os padrões do que é executado, de modo a reduzir os riscos ou falhas ocasionadas por eventuais problemas que possam comprometer a qualidade dos serviços prestados.</p>
<p>Ana Cláudia Lazarini – Biomédica – CRBM 11.174</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/06/03/controle-de-qualidade-no-laboratorio-clinico/">CONTROLE DE QUALIDADE NO LABORATÓRIO CLÍNICO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A importância do Pré-natal Odontológico na Odontopediatria</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/05/26/a-importancia-do-pre-natal-odontologico-na-odontopediatria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 May 2020 13:40:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=186</guid>

					<description><![CDATA[<p>A gestação é uma fase de mudanças em que a mulher passa por transformações físicas e emocionais que podem variar de sensação de bem-estar, alegria e satisfação, para sensações de desconforto, insegurança e medo, podendo ocorrer também, as mudanças na saúde bucal onde as alterações hormonais podem agravar uma condição pré-existente (inflamação gengival, infiltração na [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/26/a-importancia-do-pre-natal-odontologico-na-odontopediatria/">A importância do Pré-natal Odontológico na Odontopediatria</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A gestação é uma fase de mudanças em que a mulher passa por transformações físicas e emocionais que podem variar de sensação de bem-estar, alegria e satisfação, para sensações de desconforto, insegurança e medo, podendo ocorrer também, as mudanças na saúde bucal onde as alterações hormonais podem agravar uma condição pré-existente (inflamação gengival, infiltração na restauração e cárie).</p>
<p><img class=" wp-image-189 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/Captura-de-Tela-2020-05-26-às-10.35.36-300x200.png" alt="" width="335" height="215" /></p>
<p>Entretanto é muito importante o tratamento odontológico, de preferência no segundo trimestre da gravidez, pois os órgãos do bebê já se formaram e o desconforto na cadeira odontológica será menor.</p>
<p><img class="wp-image-190 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-1130940295-300x200.jpg" alt="" width="328" height="232" /></p>
<p>Hábitos saudáveis de higiene bucal e alimentação devem ser adotados nesta fase, pois, quem transmite a bactéria da cárie para o bebe é a mãe, aumentando o risco da criança apresentar doenças bucais no futuro. A doença periodontal e a inflamação gengival podem causar baixo peso no bebê ao nascer e parto prematuro.</p>
<p>Os microrganismos presentes na placa bacteriana percorrem a corrente sanguínea e estimulam a produção de prostaglandina, uma substância hormonal que provoca contrações do útero e acelera o trabalho de parto.</p>
<p>Portanto a prevenção é a melhor forma de evitar o aparecimento das doenças bucais tanto nas gestantes quanto nas crianças. O ideal é iniciar a visita ao consultório odontológico nos primeiros meses de vida ou assim que o primeiro dente apontar, para que o dentista oriente a mãe e a criança a terem hábitos saudáveis de higiene bucal e alimentação. Desta forma a criança se habituará desde cedo as idas ao dentista, tornando as consultas mais agradáveis sem gerar traumas e medos.</p>
<p>Dra. Michelli Sabrina Altoé Bordini</p>
<p>Clínica Geral e Odontopediatra</p>
<p>CRO 72500</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/26/a-importancia-do-pre-natal-odontologico-na-odontopediatria/">A importância do Pré-natal Odontológico na Odontopediatria</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>EJACULAÇÃO PRECOCE: UM OLHAR PSICOLÓGICO.</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/05/19/ejaculacao-precoce-um-olhar-psicologico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 May 2020 14:03:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=173</guid>

					<description><![CDATA[<p>Psicólogo retrata que a ejaculação precoce é permeada de ansiedade e da ausência do diálogo à respeito de sua sexualidade para com o outro.  Discutir sobre a sexualidade humana ainda é um grande tabu. Isso porque falar à respeito do sexo traz inúmeros questionamentos, desconhecimentos, preconceitos, crenças ao longo dos séculos, abarcando questões culturais, sociais [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/19/ejaculacao-precoce-um-olhar-psicologico/">EJACULAÇÃO PRECOCE: UM OLHAR PSICOLÓGICO.</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Psicólogo retrata que a ejaculação precoce é permeada de ansiedade e da ausência do diálogo à respeito de sua sexualidade para com o outro.  Discutir sobre a sexualidade humana ainda é um grande tabu.</p>
<p><img class="wp-image-174 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-1155419431-300x200.jpg" alt="" width="407" height="280" /></p>
<p>Isso porque falar à respeito do sexo traz inúmeros questionamentos, desconhecimentos, preconceitos, crenças ao longo dos séculos, abarcando questões culturais, sociais e familiares.<br />
A ejaculação precoce ocorre quando o homem atinge o orgasmo velozmente no momento da relação sexual, embora possa ocorrer durante as preliminares ou ainda quando o homem inicia a penetração. É algo que constrange o sujeito, bem como sua(seu) parceira(o), gerando grande desconforto na relação, frustração, impotência e possível sensação que não consegue proporcionar prazer na cama ao  outro.</p>
<p>A ejaculação precoce pode iniciar na adolescência, principalmente porque a  educação sexual ainda é pouco explanada dentro dos lares brasileiros. A vergonha ainda é presente quando o assunto é a sexualidade humana. Pais e responsáveis não conversam com seus filhos sobre o tema.</p>
<p>Realizar o ato sexual rapidamente, com bastante intensidade, pode ocasionar o  gozo precoce e, por isso, deve-se ter cautela nas regiões corpóreas que mais proporcionam excitação para si próprio. A sensibilidade em determinadas áreas do corpo humano pode gerar a ejaculação precoce. O ponto crucial da ejaculação precoce é a ansiedade. Os indivíduos podem estar ansiosos, estressados, com dificuldades afetivo-emocionais na relação amorosa, problemas financeiros e situações das mais variadas. Quanto mais a ejaculação precoce ocorre, mais o homem têm receio de ocorrer no próximo ato sexual.</p>
<p><img class="wp-image-175 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-638647852-300x200.jpg" alt="" width="371" height="247" srcset="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-638647852-300x200.jpg 300w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-638647852-1024x683.jpg 1024w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-638647852-768x512.jpg 768w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-638647852-1536x1024.jpg 1536w, http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/iStock-638647852-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 371px) 100vw, 371px" /></p>
<p>Há casos de homens que ficam tão mal com o ejacular precoce que acabam tendo dificuldades de ereção. O aspecto emocional contribui decisivamente para essas questões.</p>
<p>No que se refere ao tratamento, há medicações que podem ajudar na resposta ejaculatória, sendo necessária avaliação com profissional médico. A psicoterapia realizada com o psicólogo deve ser realizada para diminuir esse desconforto para o homem. Muitos são os sujeitos que buscam respostas rápidas e prontas –  especialmente na Internet -, encontrando sugestões muitas vezes não reconhecidas pela ciência e que podem prejudicar mais ainda o organismo. Procurar apoio para dividir tais questões é de suma importância, sendo que o psicólogo possui escuta qualificada, espaço sigiloso, discreto e ético.</p>
<p>Cabe destacar que o indivíduo pode dialogar na relação que está vivendo naquele momento, de forma ampla e aberta, sem julgamentos e preconceitos, afinal, a relação pode ficar abalada. Cada sujeito possui seus desejos e tempo particulares, sendo que o sexo pode ser desmistificado.</p>
<p>Marcos Felipe Chiaretto é psicólogo (CRP: 06/103721), atua na área de sexualidade humana nos municípios de Descalvado e Porto Ferreira, é especialista na área de dependência química, avaliação psicológica e é mestrando em educação sexual. Atende o Plano Uniprev em ambos os municípios.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/19/ejaculacao-precoce-um-olhar-psicologico/">EJACULAÇÃO PRECOCE: UM OLHAR PSICOLÓGICO.</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carboidrato – herói ou vilão?</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/05/12/carboidrato-heroi-ou-vilao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 May 2020 13:21:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sabe-se que a junção da falta de informações científicas e seguras e algumas das diversas “dietas da moda” deram ao carboidrato o título de grande vilão da alimentação saudável e, principalmente, do emagrecimento. Porém, segundo Almeida Et al. (2011), para atingir a alimentação saudável deve-se buscar o adequado fornecimento energético, a oferta equilibrada de macro [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/12/carboidrato-heroi-ou-vilao/">Carboidrato – herói ou vilão?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Sabe-se que a junção da falta de informações científicas e seguras e algumas das diversas “dietas da moda” deram ao carboidrato o título de grande vilão da alimentação saudável e, principalmente, do emagrecimento.</p>
<p>Porém, segundo Almeida Et al. (2011), para atingir a alimentação saudável deve-se buscar o adequado fornecimento energético, a oferta equilibrada de macro nutrientes (proteínas, carboidratos e lipídeos), além do suporte suficiente de micronutrientes (vitaminas e minerais), respeitando as preferências e hábitos culturais de cada indivíduo, é claro. Tendo em vista que o carboidrato é o macro nutriente que o corpo humano precisa em maior proporção, já que fornece energia as células, dando a elas os substratos necessários para metabolizar, e dessa forma, executar suas funções, pode-se perceber que devemos focar em sua qualidade.</p>
<p>O dia a dia corrido e estressante que a sociedade leva atualmente, faz com que escolhas mais rápidas, praticas e consequentemente menos saudáveis sejam feitas, e é ai onde mora o perigo.</p>
<p>O carboidrato é divido em dois grupos: simples e complexos. O primeiro grupo é o mais conhecido e o causador do mito de que esta molécula é a grande vilã da dieta moderna, isso porque os alimentos que o representa possuem um alto índice glicêmico (são rapidamente digeridos e absorvidos, gerando um pico de glicemia no organismo): pães, massas, arroz, farinhas, açúcar, entre outros. O excesso do consumo destes grupos alimentares é muito prejudicial à saúde e pode ser a causa de diversas doenças crônicas não transmissíveis, porém, assim como todos os outros grupos alimentares, sua ingestão se faz necessária e deve estar dentro da proporcionalidade correta, respeitando o limite de porções na dieta diária.</p>
<p><img class="wp-image-137 alignright" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/04/iStock-1153381706-300x195.jpg" alt="" width="505" height="319" /></p>
<p>Já, o segundo grupo, os carboidratos complexos, podem ser encontrados principalmente em frutas, verduras e legumes. Ao contrário do primeiro, possui um índice glicêmico baixo, o que significa estruturas complexas, lentificando sua digestão e absorção da glicose, fazendo com que o organismo utilize essa fonte alimentar por um longo período de tempo, de forma que nada é convertido em gordura. Além disso, são alimentos ricos em vitaminas, minerais e fibras, grande aliadas do emagrecimento. Ou seja, percebe-se que estes grupos alimentares são de extrema importância a saúde humana e devem ser consumidos em maior proporção e diariamente, sempre respeitando os limites.</p>
<p>Portanto, conclui-se que o problema do carboidrato não está em sua ingestão, mas sim nas más escolhas causadas por falta de informações corretas ou de tempo para o preparo, e principalmente no excesso de ingestão do mesmo. Além disso, as dietas da moda que defendem a restrição total ou parcial do carboidrato não são aliadas da saúde, muito pelo contrário. O emagrecimento não se relaciona ao consumo de carboidratos, desde que esteja dentro da proporcionalidade ideal, mas sim ao déficit calórico, outro tema a ser discutido.</p>
<p>ALMEIDA, C. A. N.; FERNANDES, G. C. A importância do porcionamento na alimentação balanceada. International Journal of Nutrology, v.4, n.3, p. 18-23, set./dez. 2011 &#8211;</p>
<p>Caroline Martins Rusca. Nutricionista &#8211; CRN 60.745</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/12/carboidrato-heroi-ou-vilao/">Carboidrato – herói ou vilão?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IMPACTOS PSICOEMOCIONAIS NA PANDEMIA DA COVID-19</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/05/05/impactos-psicoemocionais-na-pandemia-do-covid-19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 May 2020 13:24:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=148</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Psicólogo Marcos Felipe Chiaretto, credenciado com a Uniprev, faz uma sugestão para aprofundarmos nossas reflexões e comportamentos referentes ao momento da pandemia mundial do coronavírus. Os brasileiros passam por momentos de grandes discussões e questões físicas, psicológicas, emocionais, sociais, políticas e econômicas no primeiro semestre de 2020 devido ao surgimento da covid-19, doença que [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/05/impactos-psicoemocionais-na-pandemia-do-covid-19/">IMPACTOS PSICOEMOCIONAIS NA PANDEMIA DA COVID-19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>O Psicólogo Marcos Felipe Chiaretto, credenciado com a Uniprev, faz uma sugestão para aprofundarmos nossas reflexões e comportamentos referentes ao momento da pandemia mundial do coronavírus. </em></p>
<p><img class="wp-image-149 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/05/Imagem1-161x300.png" alt="" width="348" height="615" /></p>
<p>Os brasileiros passam por momentos de grandes discussões e questões físicas, psicológicas, emocionais, sociais, políticas e econômicas no primeiro semestre de 2020 devido ao surgimento da covid-19, doença que causa o novo coronavírus. Ela tem a particularidade de se propagar com grande rapidez e intensidade. Mais que isso: espalha pavor entre as diversas populações do mundo. O desconhecido – o novo coronavírus -, repercute na desorganização de várias esferas pessoais e profissionais.</p>
<p>O processo de isolamento social (ficar em casa – utilizando-se, inclusive, a <em>hastag</em> #FiqueEmCasa nas diversas redes sociais), o distanciamento social (distância segura entre as pessoas, não abraçando, beijando umas às outras e/ou apertos de mãos) e a quarentena (restrição da pessoa que é sintomática ou assintomática) mudaram a rotina e os planos de vida do ser humano brasileiro. Contudo, é válido destacar que cada ser humano tem sua interpretação pelos fatos da vida, podendo ter opiniões diversas. Somos plurais, por isso os comportamentos frente a covid-19 também os são.</p>
<p>O medo possui papel de resguardar a vida humana, mas em grande proporção pode causar inúmeras enfermidades do corpo e da mente, em especial afetar o sistema imunológico. Em meio à pandemia, no campo físico, o corpo pode sofrer com alguns sintomas, como taquicardia, dor de cabeça, náusea, vômitos, aumento ou queda da pressão arterial, alterações dos índices glicêmicos, desregulações do sono, compulsões alimentares, uso excessivo de bebida alcóolica, entre outros.</p>
<p>Já no campo emocional, nota-se em determinados contextos, diversos sintomas coletivos e individuais como medo, ansiedade em altos níveis, angústias das mais diversas, irritabilidade, choro repentino, raiva, alteração da atenção, alteração da memória, estresse, desespero, necessidade da ressignificação de vida e morte, insegurança financeira, receio de perder pessoas nos grupos de risco. No Brasil observa-se um receio de perder pessoas que tampouco fazem parte destes grupos vulneráveis.</p>
<p>Quando discutido sobre o desenvolvimento humano, na infância é necessário que os pais/responsáveis possam explicar de forma lúdica e verdadeira a respeito do que ocorre no Brasil e no mundo, pois nem sempre as crianças conseguem ficar dentro de casa e evitar o contato, afinal infância é energia. Grande parte da juventude tem demonstrado irritação e, um comportamento curioso de alguns lares brasileiros que vêm sendo observado é que os adolescentes – que antes veneravam ficar na redes sociais e jogos dos mais diversos -, hoje pedem para sair e interagir com os grupos de amigos de forma presencial. As pessoas idosas podem apresentar choro e incômodo de não poderem ir ao supermercado, à igreja, realizar exercícios físicos (como academia, hidroginástica e natação, por exemplo), sentindo-se também enclausuradas. Seja qual for a idade, é necessário oferecer a escuta, entrando com carinho no mundo do outro.</p>
<p>Um dos pontos necessários é manejar a quantidade de informações que temos recebido pela mídia: é quase uma avalanche de dados do que devemos fazer. Seja na televisão, pelo celular, pelo computador ou por qualquer outro meio, as notícias precisam ser dosadas, embora são analisadas como importantes. Aqui vai um alerta: não assistir nada também nos faz ficar desinformados. As <em>fake news </em>(informações e notícias falsas) tem permeado a sociedade como um todo e precisam ser combatidas: são um desserviço.</p>
<p>É necessário enaltecer que quadros como estresse pós-traumático, ansiedades, depressões e outras doenças do corpo e da mente podem ocorrer neste período, bem como nos próximos meses. Também é considerado importante investigar comportamentos e adoecimentos que já ocorriam anteriormente, podendo acentuar tais quadros atuais.</p>
<p>O medo, portanto, precisa ser interpretado. É momento de lidar com a resiliência, ou seja, com a capacidade de lidar com a adversidade e frustração. Recebemos o “não” das diversas esferas mundiais, federais, estaduais e municipais. A negação – um dos principais mecanismos de defesa do ego (eu) – é observada quando as pessoas não respeitam o uso de máscaras nos lugares já determinados, nos horários reservados para atendimentos às pessoas idosas, bem como a não utilização do álcool em gel e a lavagem das mãos. Há determinadas pessoas que não dão crédito as pesquisas científicas em nosso país, favorecendo a propagação do vírus.</p>
<p>Falar livremente dos sentimentos, colocar para fora suas inseguranças, &#8220;vomitar&#8221; as angústias que assolam o peito podem colaborar neste momento. É necessário respeitar e valorizar – mas não só agora, e sim daqui para frente mais ainda – os profissionais das diversas áreas, seja qual for a profissão exercida – desde a limpeza até mesmo o cargo de largo escalão.</p>
<p>Tentar manter o equilíbrio emocional, cuidar da saúde física, mental e social, filtrar as informações recebidas, realizar atividades que propiciem prazer dentro de casa, dialogar com quem gosta, entre outras alternativas, podem ser a base de enfrentamento do novo coronavírus. É na crise que poderemos ver quais as ressignificações são necessárias para você enquanto ser humano.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><em>Marcos Felipe Chiaretto é Psicólogo (CRP: 06/103721) do Grupo Uniprev, Especialista em Saúde Mental e Psiquiatria com Ênfase em Dependência Química, Especialista na área de Avaliação Psicológica, Mestrando e pesquisador na área de sexualidade humana. Tem formação na área de tanatologia (perdas e lutos). É professor universitário de pós-graduação em Ribeirão Preto e possui consultórios nos municípios de Descalvado e Porto Ferreira.</em></strong></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/05/05/impactos-psicoemocionais-na-pandemia-do-covid-19/">IMPACTOS PSICOEMOCIONAIS NA PANDEMIA DA COVID-19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CORONAVÍRUS – COVID-19 O QUE VOCÊ PRECISA SABER</title>
		<link>http://blog.uniprev.com.br/2020/04/28/coronavirus-covid19-o-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Editor Arkus]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 18:42:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://blog.uniprev.com.br/?p=140</guid>

					<description><![CDATA[<p>Em 31 de dezembro de 2019, a Organização Mundial da Saúde (OMS) foi alertada sobre vários casos de pneumonia na cidade de Wuhan, província de Hubei, na China. Uma semana depois, em 07 de janeiro de 2020, as autoridades chinesas confirmaram que haviam identificado um novo tipo de coronavírus. Eles são a segunda principal causa [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/04/28/coronavirus-covid19-o-que-voce-precisa-saber/">CORONAVÍRUS – COVID-19 O QUE VOCÊ PRECISA SABER</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Em 31 de dezembro de 2019, a Organização Mundial da Saúde (OMS) foi alertada sobre vários casos de pneumonia na cidade de Wuhan, província de Hubei, na China. Uma semana depois, em 07 de janeiro de 2020, as autoridades chinesas confirmaram que haviam identificado um novo tipo de coronavírus. Eles são a segunda principal causa de resfriado comum (após rinovírus) e, até as últimas décadas, raramente causavam doenças mais graves em humanos do que o resfriado comum. Ao todo, sete coronavírus humanos (HCoVs) já foram identificados: HCov-229E, HCoV-OC43, HCov-NL63, HCoV-HKU1, SARS-COV (que causa Síndrome Respiratória Aguda Grave), Mers-Cov (que causa a Síndrome Respiratória do Oriente Médio) e o, mais recente, novo coronavírus – Sara-Cov-2, responsável por causar a doença COVID-19.</p>
<p><img class="wp-image-143 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/04/iStock-1205913548-300x198.jpg" alt="" width="564" height="375" /></p>
<p>Em 30 de janeiro de 2020, a OMS declarou que o surto do novo coronavírus constitui uma Emergência de Saúde Pública de Importância Internacional (ESPII). Essa decisão buscou aprimorar a coordenação, a cooperação e a solidariedade global para interromper a propagação do vírus. É a sexta vez na história que a ESPII é declarada, as anteriores foram:</p>
<p>&#8211; pandemia do H1N1 (25 de abril de 2009);</p>
<p>&#8211; disseminação internacional do poliovírus (05 de maio de 2014);</p>
<p>&#8211; surto de Ebola na África Ocidental (8 de agosto de 2014);</p>
<p>-Zika vírus (01 de fevereiro de 2016);</p>
<p>&#8211; surto de Ebola na República Democrática do Congo (18 de maio de 2018).</p>
<p>Em 11 de março de 2020, a COVID-19 foi caracterizada como pandemia, referindo-se à distribuição geográfica e não a sua gravidade.</p>
<p>Nem todas as regiões apresentam o mesmo nível de transmissão, mas isso não significa que a população dessa região deixará de participar do esforço coletivo que passa a ser adotado por toda a população do país.</p>
<p>Os sintomas mais comuns da COVID-19 são: falta de ar, cansaço e tosse seca. Foram relatados também perda de paladar e olfato. Podem ocorrer também dores, congestão nasal, dor de garganta ou diarreia. Cerca de 80% das pessoas se recuperam da doença sem precisar de tratamento especial; uma em cada seis pessoas com a COVID-19 fica gravemente doente e desenvolve dificuldade respiratória.</p>
<p>A propagação geralmente ocorre após contato próximo com um paciente infectado, por meio de gotículas do nariz ou da boca que se espalham quando uma pessoa infectada tosse ou espirra, sendo por isso importante manter distância de uma pessoa doente (mais ou menos 2 metros).</p>
<p><img class="wp-image-142 alignleft" src="http://blog.uniprev.com.br/wp-content/uploads/2020/04/iStock-1157314129-300x200.jpg" alt="" width="571" height="383" /></p>
<p>Os exames realizados atualmente para detecção da COVID-19 são: RT-PCR e testes rápidos, porém os testes rápidos só detectam a presença do anticorpo após o sétimo dia do aparecimento dos sintomas.</p>
<p>A melhor proteção é a lavagem das mãos com água e sabão e quando não é possível, utilizar álcool 70%, cobrir nariz e boca ao tossir ou espirrar com lenço ou braço, evitar tocar o rosto, evitar beijos, apertos de mãos, manter celulares, brinquedos higienizados, higienizar produtos comprados em lojas, supermercados. O ambiente deve estar limpo, ventilado, arejado. Evite circulação desnecessária nas ruas, mantendo-se em casa; utilizar máscaras caseiras se estiver doente, manter alimentação saudável e exames de rotina em dia, procurando o laboratório para coletas domiciliares, evitando assim aglomerações desnecessárias.</p>
<p>Nós podemos te ajudar&#8230;.se precisar fazer seus exames, ligue-nos para agendar sua coleta domiciliar e ter o seu resultado pela internet com confiança e qualidade.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ana Cláudia Lazarini – Biomédica – CRBM 11.174</p>
<p>Thais Fernanda Marcatto – Biomédica – CRBM 38.274</p>
<p>Daniela Dario Gouveia – formanda em Biomedicina</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br/2020/04/28/coronavirus-covid19-o-que-voce-precisa-saber/">CORONAVÍRUS – COVID-19 O QUE VOCÊ PRECISA SABER</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="http://blog.uniprev.com.br">Uniprev | Funerária</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
